<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="def_for_game">
        <item>Документарное подтверждение части собственности в компании, предоставляемое владельцу акции.</item>
        <item>Любое имущество, обладающее стоимостью и способное приносить будущие экономические выгоды или прибыль.</item>
        <item>Налог, взимаемый государством на определенные товары, такие как алкоголь, табак.</item>
        <item>Дополнительный лист, прикрепляемый к векселю.</item>
        <item>Гарантия по векселю.</item>
        <item>Торговая стратегия, которая предполагает заработок на разнице в ценах на один и тот же товар, актив.</item>
        <item>Денежные средства или товары, предоставляемые заранее в качестве части оплаты за будущие услуги.</item>
        <item>Лицевая сторона монеты.</item>
        <item>Официальное письменное уведомление.</item>
        <item>Актив, с помощью которого владельцы производят платежи и выполняют свои обязательства.</item>
        <item>Любая криптовалюта, кроме биткоина.</item>
        <item>Наличное платежное средство, выпускаемое ЦБ государства и обладающее номинальной стоимостью для обращения в экономике.</item>
        <item>Неспособность должника отвечать по кредитным обязательствам.</item>
        <item>Форма расчета, при которой не задействованы деньги.</item>
        <item>Состояние экономики, при котором в ней одновременно происходят процессы инфляции и дефляции.</item>
        <item>Профессиональный участник рынка ценных бумаг, основная функция которого – создание и предоставление условий для заключения сделок.</item>
        <item>Группа, в которую входят пять быстроразвивающихся стран: Бразилия, Россия, Индия, Китай, ЮАР</item>
        <item>Посредник, который совершает операции за счет и по поручению клиентов.</item>
        <item>Смета доходов и расходов лица, устанавливаемая на определенный временной период.</item>
        <item>Стандартный индикатор, используемый для измерения и сравнения производительности инвестиций, фондов или портфелей.</item>
        <item>Экономическое явление, при котором люди, готовые и способные работать, не могут найти работу.</item>
        <item>Система учета финансовой информации о деятельности организации для внутреннего управления и отчетности перед заинтересованными сторонами.</item>
    </string-array>
</resources>