<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="terms">
        <item>Акция - документарное подтверждение части собственности в компании, предоставляемое владельцу акции.</item>
        <item>Актив - любое имущество, обладающее стоимостью и способное приносить будущие экономические выгоды или прибыль.</item>
        <item>Акциз - налог, взимаемый государством на определенные товары, такие как алкоголь, табак.</item>
        <item>Аллонж - дополнительный лист, прикрепляемый к векселю.</item>
        <item>Аваль - гарантия по векселю.</item>
        <item>Арбитраж - торговая стратегия, которая предполагает заработок на разнице в ценах на один и тот же товар, актив.</item>
        <item>Аванс - денежные средства или товары, предоставляемые заранее в качестве части оплаты за будущие услуги.</item>
        <item>Аверс – лицевая сторона монеты.</item>
        <item>Авизо - официальное письменное уведомление.</item>
        <item>Авуар - актив, с помощью которого владельцы производят платежи и выполняют свои обязательства.</item>
        <item>Альткоин - любая криптовалюта, кроме биткоина.</item>
        <item>Банкнота - наличное платежное средство, выпускаемое ЦБ государства и обладающее номинальной стоимостью для обращения в экономике.</item>
        <item>Банкротство - неспособность должника отвечать по кредитным обязательствам.</item>
        <item>Бартер - форма расчета, при которой не задействованы деньги.</item>
        <item>Бифляция - состояние экономики, при котором в ней одновременно происходят процессы инфляции и дефляции.</item>
        <item>Биржа - профессиональный участник рынка ценных бумаг, основная функция которого – создание и предоставление условий для заключения сделок.</item>
        <item>БРИКС - группа, в которую входят пять быстроразвивающихся стран: Бразилия, Россия, Индия, Китай, ЮАР</item>
        <item>Брокер - посредник, который совершает операции за счет и по поручению клиентов.</item>
        <item>Бюджет - смета доходов и расходов лица, устанавливаемая на определенный временной период.</item>
        <item>Бенчмарк - стандартный индикатор, используемый для измерения и сравнения производительности инвестиций, фондов или портфелей.</item>
        <item>Безработица - экономическое явление, при котором люди, готовые и способные работать, не могут найти работу.</item>
        <item>Бухгалтерия - система учета финансовой информации о деятельности организации для внутреннего управления и отчетности перед заинтересованными сторонами.</item>
        <item>Вексель - долговая ценная бумага, письменное обязательство строго определенной формы.</item>
        <item>Вклад - сумма средств, которую банк принимает от клиента на определенный или неопределенный срок.</item>
        <item>Волатильность – индикатор рынка ценных бумаг или валюты, показывающий уровень его изменчивости в определенный период.</item>
        <item>Валоризация - перерасчет или переоценку стоимости какого-либо экономического актива.</item>
        <item>Венчур - финансовые инвестиции в стартапы с большим потенциалом для роста.</item>
        <item>Гешефт - прибыль, которая может быть получена в ходе спекулятивной сделки с активами или товарами.</item>
        <item>Гиперинфляция - ситуация в экономике, при которой цены на товары и услуги растут очень высокими темпами.</item>
        <item>Глобализация - процесс усиления интеграции и унификации в сферах жизни общества разных стран.</item>
        <item>Гонорар - плата или вознаграждение, которое человек получает за свою работу.</item>
        <item>Дефицит - экономический термин, которым характеризуется недостаток чего-либо в свободном обращении.</item>
        <item>Дефляция - процесс повышения покупательной способности национальной валюты, проявляющийся в снижении индекса цен.</item>
        <item>Дефолт - отказ оплатить долг или проценты по нему.</item>
        <item>Делистинг - исключение ценных бумаг компании из котировального списка фондовой биржи.</item>
        <item>Демпинг - продажа организацией товаров или услуг ниже себестоимости.</item>
        <item>Депозит - ценности и активы, размещенные в специализированной организации.</item>
        <item>Дивестиции - процесс, обратный инвестициям, то есть превращение зарабатывающих активов в наличные  путем продажи.</item>
        <item>Дивиденд - часть прибыли акционерного общества, которая распределяется между владельцами акций.</item>
        <item>Дотация - форма межбюджетных трансфертов, предоставляемая на безвозмездной основе без установления цели ее использования.</item>
        <item>Дебитор - физическое или юридическое лицо, имеющее денежную или имущественную задолженность.</item>
    </string-array>

</resources>